Описание: **[Википедия](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D1%88%D0%B0%D1%88%D0%BA%D0%B8 "Вики")**

### Правила игры (**[Википедия](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D1%88%D0%B0%D1%88%D0%BA%D0%B8#%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0_%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B)**)
------------

- У каждого игрока по 12 шашек, которые занимают первые три ряда с каждой стороны. Игра ведется по тёмным полям. Шашки делятся на простые и дамки. При достижении последнего ряда простая шашка превращается в дамку;

- Шашка ходит по диагонали вперёд на одну клетку;

- Взятие шашки обязательно;

- Дамка бьёт по диагонали, как вперёд, так и назад, и становится на любое свободное поле после побитой шашки. Дамка может бить несколько фигур соперника и должна бить до тех пор, пока это возможно.

#### Партия считается выигранной в следующих случаях:

- если у одного из соперников побиты все шашки;
- если один из участников заявил о том, что сдаётся;
- если один из участников просрочил время;
- если шашки и дамки противника обездвижены.